[垃圾行業] 酒店年尾花紅慘不忍睹

小弟做酒店operation，以前年年都出三四個月花紅，今年話咩共度時艱花紅得個一個月，人工又唔加，都唔點算好

上網八到有其他酒店都係出一個月花紅，有啲連一個月都冇生意好又唔見出多啲，當我地員工condom咩

香港酒店工會 - 花紅統計 2019/20
Hong Kong Hotel Employees Union
Bonus Result 2019/20 （截止11/1）

Hotel / Bonus / Salary (Only FCed)
1. Peninsula 2.25 (+-0%)
2. Novotel Wanchai 2.25 (+-0%)
3. Metropark MK 1（+-0%)
4. Imperial Hotel 帝國 1
5. Harbour Bay Hotel 維港灣酒店 1
6. Ovolo Grouo 0（+-0%)
7. L' hotel Island South 1.6
8. Hotel Icon 2.25 (+3%)
9. pentahotel Kowloon 1.5-2.5
10. MO 2.75 （+-0%)
11. Landmark MO 2.75 （+-0%)
12. Tang's living group 1 (+2%)
13. Conrad 1
14. Mira 1.5 / Mira Moon 0.8（+-0%)
15. Harbour Grand HK 1.5-2（+-0%)
16. Four Season 2.15 (+-0%)
#花紅 #Bonus
#香港酒店工會 #HKHEU

「花紅咁少，狗都唔屌。講咩共度時艱；做到仆街嗰時又唔見分享成果，咁撚少！今年紮炮都唔掂啦！」

幫你推

物管工程撚表示唔係去到窮途末路都唔撚入酒店
人工又低出面一截,又要好似做契弟等佢個份無保障嘅花紅

半島四季仲有2個月??

呢6個月仲有人住架?

日落行業

共度時艱真係難聽過粗口
淨係識得榨乾榨淨人
一句生意唔好體諒下就花紅人工乜都無

公司仲未公佈呀
以往出得大份無留意
原來contract係有花紅無雙糧
即係佢唔出都得

仲有一個月

黎緊依兩年會唔會有好多酒店捱唔到摺埋

我都覺得好撚神奇
出面TG放題 啲客仲可以keep住黎in

我上次睇個價
仲好貴

生意咁 唔駛放無薪假算係咁啦

除非真係運作唔到
酒店可以用好多方法死頂
例如將啲伙記周圍調部門
hold起幾層唔賣減燈油火蠟
office去洗碗收碟都聽過

點解仲有雙糧出？都無人住，直頭cut晒啲花紅雙糧，共度時艱麻

不如咁講
生意咁差 有份工都算係咁啦
啱唔啱聽

東涌仲起緊兩間新酒店準備埋尾啦喎
又The Silveri又喜來登
會唔會未開就仆定街

4points埋緊班
咁多房都唔知點死

好難想像有3,4個月花紅係咩感覺 一個月出10幾萬糧..

邊有咁高底薪呀
4個幾月已經係幾年前既神話黎
幾多人誤信呢行好好搵入錯行

以前做酒店真係好好揾
再爆埋肺炎真係失業都似

你諗住攬炒仲個個有工返仲加人工？就係要有人失業先係攬炒

呢啲premium既酒店點冇人住都唔會劈價
廢時做cheap個image

好奇怪旺角d濕鳩藥房金舖仲未執

半島係嘉道理，點都會派

花紅十雞。。。

高層？

咁幾錢呀老底。
花紅有冇30k?

當大檔front desk散仔
老底18-19k
今年大市大概2.5
花紅47.5k

當M位三萬幾 以前出開花紅三 真係輕鬆過十萬

𨳒那星，我公司到而家仲未公佈，真係隨時冇，個owner孤撚寒到仆街，今年真係隨時攞呢個嚟做籍口唔出

仆佢個街仲要同我公司同星嗰啲都已經公佈咗有2.5個月，人哋仲要多房過我哋，唔好話當我哋condom ，根本就當我哋乞兒

今個星期尾應該會有消息

工會啲料幾準喎。
by the way 頂又幫你頂。但派又派得咁小。 人又係咁cut 。
派完轉行！

push

ovolo知唔知中國人過年要洗一筆錢？一蚊bouns都唔出會唔會仆街d？四叔咁折墮都出0.8啦

已經放過啦ching

人地鬼佬你又要人行大陸人果套
俾埋副身家你過年啦好麻

用OT換返黎...

良心企業
唔用示威做籍口
財團既抗壓力實高過打工既
係困難時照放福利先係共渡時艱

賺大陸狗錢唔駛還呀? 等仆街喇你

四季由sell hk持有

[twitter share]有㗎妹癲到作咗首歌「咪叫習近平嚟！國賓式招待冇可能！

2.5 係唔係如果月薪1萬 月薪加花紅出25000咁？

淨係花紅 25000

大把工種少過你地酒店業啦
我個工種 1920市道差無人工加無雙糧

嘔心到
一講到錢又認自己做中國人

其實做酒店本身人工有幾多？

繼續攬炒，你就忍一忍啦，加油

我係 IT 狗，今年冇人工加， bonus 得半個月呀屌

真 唔少檔啲backoffice洗碗入廚房頂抄散

The Silveri應該幾好住

作為消費者 等劈價

入職月薪幾多

之前3,4個月花紅都唔叫生意好嗰時出多啲?

點解酒店咁多花紅
做工程狗表示出一個月比你都皇恩浩盪
仲要無雙糧

請人本身要有承受風險嘅能力
迫人放nopay 間公司唔會行得長

當4-5星黎計

普遍最低職位起薪1.4以上，12大假 一個月放6-8日例期，包三餐

但入得酒店業就出唔番黎

預左嫁啦 唔係點攬炒 冇比人炒咪好囉

屌你老味以前出三四個月仲唔夠多呀？

認同，真心好多行又低人工仲要冇花紅...

點解出唔返既

賺果幾年你唔要求唔撚要？

你自己個間今年派得小咁就垃圾行業
你自己都識講之前3-4個月 人地其他行業都係得1個月

利申：我都係行家 今年都係2.5 你個List無

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

大檔已經算好
細檔

我間表示FY19上半年賺突
係下半年因為反送中先差咗
B仔依然好多

仲有一個月up都還神啦

花紅老馮要比?
好景幾個月 唔好景重有1個月 有咩問題

tg對fs影響唔算好大姐
反而poly食到應仲有錢加人工

呢一個月生意有無好番？

其實我懷疑好多行業
捱到過新年呢段，下半年可以好番d...
市面氣氛其實好番好多...比起十月十一月

利申：非酒店人

我個間
秘書，it同marketing去洗碗

仲有花紅都叫慘不忍睹

攬炒攬唔著班中資有撚用.....
支銀同支企繼續平行時空做生意

冇乜好轉
同10月差唔多
日日返去R J

真
同行，我間喺灣仔
啲同事呢半年又話冇b仔又剩咁
諗住打定輸數
但其實會展啲展覽中間都仲係好高入住率
我做f&b都根本忙到唔夠人做
高層仲話要cut 炒散

Cut到咁諗住公司好唔掂
轉個頭就嘥錢換晒全公司嘅電話再連pos系統

屌 on9公司

利申：未公佈花紅

有得派又嫌少

失業一定係低層開始架啦，已經預左

唔係咩叫攬炒呀？

年年幾個月花紅，好天搵埋落雨柴，仲想點

係

經營權係加拿大fs
sell hk只係業主
同rosewood新世界個關係一樣

年年都買埋晒啲垃圾禮品食物成年都唔會用/食，鮑參翅肚團年飯就喺屋企煮算啦，至於利是，好快WARS 死多幾個就唔駛點派架喇

而家閪極都唔會出10k啦
個個都想轉行

戰績
推一推先

有fd做零售舊年已經無花紅雙糧
做物管個位都係得14.5個月

仲有一個月你仲想點

保得住份工最緊要

屌一撚樣
係咁cut呢樣個樣然後轉頭買啲垃圾返黎

唔撚恨囉
已經夠錢移民台灣

房係半年前賣定俾agent，就算冇人住都已經收左一舊錢，輸唔晒
依家開始先真正見真章，好多房都會吉，靠團一定死，唯有靠散客，所以你見依家好多優惠出街，又送buffet又送spa

即係人惡就唔得，你惡就得?
都唔知咩道理，你想做皇帝唔該投胎搵返戶好人家

我從來最多都係一個月花紅
咁好多人都慘不忍睹囉

仲有一個月bonus 你算執撚到啦

呢幾個月多左好撚多local去啲貴價酒店爆房
所以你睇新聞唔會搵大檔做訪問
走去搵啲賓館仔話示威搞到生意好差
擺明想幫賤種政權製造市道好差既感覺

賺果陣你都講有幾個月花紅 賺唔撚到點分比你

小弟做緊製造業打緊trade war都仲有花紅

今個月有冇多返客？

其實有一個月花紅已經好好吧?
出面office 的最多咪一個月花紅, 共渡時間果時係冇花紅嫁

岩啦
酒店咁撚多藍絲
之前風光幾耐還幾耐

未試過出4個月花紅
3.幾俾盡
都有十萬
今年就算差啲 誠哥都應該出2-3個月

算係咁啦下話冇生意有雙糧仲想點

我絕對支持扣花紅 等班藍絲冇咁多錢

嘩屌，邊間
我以前台北嗰間都試過

你未做過高職位或者OT到仆街既工啫

裁員都係炒班人工高中高層, 搵下面班人頂

點都要有人做野, 低層人工低實無咁快開刀

咁仲好，大家開心

以前年年都出三四個月花紅

此POST完

作為食物鏈最低層表示唔驚失業

harbour派左信啦咩
Kowloon仲未收信

舊屎已經沖左落海

酒店以前都分幾多

以前香記過4

酒店工時長兼返shift攰到hihi

酒店既所謂花紅 包左一個月雙糧係入面唔出花紅即係雙糧都無埋

習慣左福利好，圈子

好多去左4/5星爆房，賓館必死

因為其實行業當你係CS/waiter🤷🏻‍♀️
Soft skill唔計

十個staff九個藍

抵啦！

而家福利越做越縮

Real Bro , 做工程狗賤過地底泥，有事就共渡時艱，好景就未雨綢繆，永遠唔會益你
出力就要你出足120%

話明花紅，你估老馮要比你既咩

搵藉口唔派比你班撚樣姐

我諗係工種問題
出面好多文職工都唔會有多過2個月花紅依樣野
超高層另計

時鐘 2個鐘200幾
4星酒店 全日都係200幾

屌 我個間都係
懶好聽叫共度時艱 屌佢老母啲高層全部唔撚幫手 繼續lunch落outlet食到豪一豪
啲同事就做到閪咁

見佢地周圍賣廣告
搵曬kol同立場 出埋coupon

香港好多都試過

包飯已經留到好多人

on9

有冇人知Rosewood同St. Regis點

St Regis 有

我全條team 都係黃

個個都有得揀咩
有得揀 我做埋李嘉誠個仔啦

全條team +1
重要有曬文宣

雖然我唔係酒店業
但見到啲人係度話咁都有花紅 好好啦
真係痴撚線
唔怪得打工仔咁好恰
啲野調撚轉曬 奴性重到

見工冇講明花紅可出可唔出咩？

出少一個月都唔做啦
如果有骨氣又唔等錢開飯

話市道差嗰啲老細正仆街..
根本影響細過撚..條街大陸厘多到仆街
根本借啲二唔想出

帝字頭個幾間有無收到風？

仲有d 商務客

原來酒店業咁爽
咁多花紅分

抵撚死 平時賺中國人錢 炒高曬爆房既價錢
爆間正正常常酒店房都要千幾蚊
依家還返比香港人人啦

多返啦

低層唔洗郁都大量自動流失
唔請人唔加人工>低層走>變相一個人做2/3個人野>低層走

我做個間都係，housekeeping 輪流去outlets 做server，D sales 去洗碗/餅房切水果

出0.5 屌佢老母

環球comp房好似得返fs同pen先有
其他都係俾折

上述酒店做都唔知出咁喱舊數就fced

canteen咪又係得啲廢老藍屍食
仲有月尾啲人冇錢又未出糧咪落去食
同埋8成酒店canteen都難食到嘔

魚蛋論不嬲係香港核心價值

底層都四五個月？

好撚癲，唔怪之得奶到雪雪聲

都多返好多大陸客？

但係生意差左 公司減人手 員工做多左野 收入反而少左

舊年咁好景咪又係得3個月
al少放sh
返5日半連埋ot
計返人工唔算高

員工唔係condom 唔通係家人呀?

巴打中肯

有花紅仲想點

垃圾狗行業 食撚屎啦

有1個月B仔已經好好

利申 非同行 得雙糧

屌柒支那人就大把even藍屍
又成日R著數
搞到啲房亂78糟

高層奶到雪雪聲就唔知

我唔係去偷去搶
亦都不妨老實認我入行係為搵錢
依家工作環境差左 收入低左
我屌柒自己行業垃圾有咩問題
如果你係做酒店仲覺得公司無炒你已經好好
我真係恭喜你呀

酒店其實食水好深好撚賺錢
唔係呢幾年點會度度都起酒店
平時人工咁低工作量咁大
出3個月以上先係正常

上面話咩有花紅已經好好個班平時食開屎

原來香港酒店業咁多個月花紅
真係唔知好撚正咁
利申：澳門酒店業都係做大檔

只有賤種支那狗先要過年

基本月薪係幾多

唔同喇
澳門缺人老底高過香港
香港人去澳門做升兩三個grade
利申：識唔少F&B / Rooms人

有frd中環做ibank 公司為左要令員工遊行堵路都番到工會包一層比佢地住

唔一定，有啲勁壓榨新入職嘅local
因為多廉價外勞
香港人過黎做就一定高grade啲
因為香港藍卡唔係咁易批

不過無乜local肯做f&b同rooms，所以升得勁快

依家local可以一拖幾多個外勞？？

話好景個陣出得唔多, 所有工都係咁架啦, 老闆有咁盡賺咁盡架啦, 如果真係出得少到接受, 你已經離左職, 點解你重留係道, 因為雖然接受唔到但都要繼續做, 老闆就係咁去到呢條線, 先賺最多

重有, 明明旅遊業係攬炒重點, 差到咁都重出比你地, 重想點, 佢地大條道理可以話生意差唔出

所以工會係必需, 咁先可以Fight到打工仔權益

講就講1:1，但有撚可能咩
成個hskp得office位/AM/M位係有啲local人
全部RA都係大陸人/賓仔

真呀
有幾多工要你返十收十一？
又要識英文
上多少少位admin野又要搞埋
先得個十令k
比你做十年先上到am又30k唔到
唔係份花紅我諗真係無咩人做

其實好撚賤 有朋友年尾出十幾萬bonus
不過成年差唔多返足一至六又O哂T
計落計落 bonus好似好好聽
其實計返日薪都係咁差唔多

賓仔好懶 有等於無

OT錢黎

做酒店好多人都係貪花紅多，唔通冇錢都唔出聲咩
咁唔通俾人減人工，又話仲有工返已經好好咩

呢啲酒店商務客多

你過年收唔收利是

係呀 做到am 同m 真係朝十晚十
落場休息都無
又要招呼埋班高層大帝搞埋啲無聊admin野

CORDIS?

應該係封樓唔賣
話曬under marriott 好難唔開

聽聞唔執晒無得收工 OT無錢
不過我個部門都係local，唔太清楚賓仔脾性

我咁睇
長遠係要提高整體薪酬水平
花紅雙糧應該係糧既一部份
而唔係要過年向公司乞

睇個post發現連登真係好多小學生

年尾嗰份唔係糧
係賠償

咁都要問

形容得好貼切

我做垃圾偽五星酒店未試過多過一個月
想轉又唔請人

今年買少部車

酒店平咗，多咗local 客staycation 係好事.
OP Marriott 有陣時啲weekend 都爆到九彩

濕鳩Club Marriott rate
引埋班炒房狗黎搞事

其實有2. X個月都唔算低啦

啲19寫字樓工，底薪低過酒店，今年bonus 仲唔夠1個同

比著我一早走左

Kerry唔係請人咩 黃埔個間
之前仲周圍撬人

個賠償仲要拖足你一年

有d 仲要拆開咁出, 好仆街

啲小朋友食開屎，心理唔平衡，自己食要人地都食

寫字樓時間穩定，酒店輪班工時長，唔靠福利同bonus揾鬼做

講到咁，係我即刻僻炮唔撈勒請問老闆蝕錢時你有無同老闆講今個月唔駛出糧俾我

打工就係咁，一係你自己開間酒店囉，承擔蝕錢風險仲要同伙記分一樣錢，我都想試下幫你打工
共產時代咩。話我奴性重，不如認真諗下自己係唔係有料。

預左俾人屌

唔係行內人好難知最後兩個係乜

呢d酒店已被我blacklist

你屌緊酒店
定酒店員工

工作量同ot 都無得比啦

咁又係

Rosewood係新世界大小姐私人擁有

灣仔大檔旗艦店？
趁靜換咁啲老化既硬件我覺得接受既

真
呢排爆房真係好抵
大家爆房記得支持返佐敦逸東

其實唔係話奴唔奴性問題
本身花紅嘅本質係公司出幾多都得
其實公司/嗰行賺得多係應該直接加老底

劈價

益大家做炮房

有時唔係㗎
啲老屎忽都係咁
好似唔想人哋好咁
個社會真係畸撚型

事實花紅呢d野真係酌情出架喎
好景個時有3 4個月糧
唔好景有1個月糧

正常囉 無話魚唔魚蛋論
你簽約個時一早知

Office 去執房都有呀

賺錢時又唔見同員工分享， 賺少左就話要共渡難關扣人糧

back of house真係首當其衝

好多商務客
其實運動搞都係搞零售，飲食，旅遊
其他行業除左突發性返唔到工
冇乜影響

如果攬炒係炒自己友底層先而唔係炒對家先 仲邊有人會支持攬炒？

唔好做囉
以為攬炒唔會炒到你呀？

我地都係打人工 如果鬥慘 係對所有勞工都不利
要諗既方向應該係 你果行人工少係咪因為被剝削？係咪需要爭取加人工？

3% 0.8個月
仲不停講預咗涷薪公司有得加好好架喇

係你無得揀啫
呢家得酒店做咩

今年酒店會唔會都凍薪

好自私

最多冇花紅
唔會冇得撈嘅

酒店冇咁易執笠

每個行業都有自己既困難之處
下下轉行咩
點解唔試下團結一齊爭取下

岩
每年都好似要同行一齊估大細咁
明明雙糧花紅就係各同事一年辛勞既回報

上面話有花紅已經好好既人
其實係咪真係做酒店
知唔知道酒店人真係人工唔算高得黎仲要工作量大
唔夠人時下下要踩12碼

大家話好景時有3、4個月咁又知唔知好景時真係full到做到踢晒腳

咁樣叫自私?
駛唔駛我拎舊錢出黎派花紅?
物管工程入酒店個價賤係事實
A牌入去開萬四都夠膽,出面請個白紙靚仔都唔得啦

對我黎講花紅有一半係ot錢

底薪壓到低一低再派返幾個月花紅
之後班員工就心甘命抵瘋狂OT 做狗
有藉口上黎又可以唔派
香港地做僱主真係好易

同意

Poly是政府的。
年年最高都係佢

駁唔到

bonus高但底薪比起5星低少少

屌9你 平時爽慣 依家咁嘅時勢仲有1個月想點 見到其他仲有2-2.5屌左出聲

物管底薪高花紅少酒店就相反，兩者差別在於公司福利

推

花紅 就係公司有錢賺先會出
有一個月算係咁啦
今年行行都生意咁差
應該有唔少公司一個月都冇

我見親做酒店都藍到仆街

但以酒店業來講得一個月仲衰過做街檔

我都唔係酒店業

會唔會係你調轉咗
佢地底薪低，靠花紅先係奴性重
講真，bonus真係bonus，有錢賺咪畀多兩個月你
正常係應該爭取加人工

真實行情，少團多散客，吉房多但反而大數賺仲多，而家5星高質外國客多，會幫襯餐飲同mini bar 等等，宴會booking都好滿。

攬炒係不分敵我，唔係咩叫攬炒

所以咪話, 淨係自己係連登嘈都無用, 一邊覺得唔合理, 但另一面繼續打佢工, 我係老闆都會話noted就算
要集結同行既力量, 未入工會既入工會, 加入左既, 再同其他人講要入工會
先有力量改變

我以前做大檔 2萬五一個月
出一次花紅連份糧真係十雞 好和味

信都未有

問題係敵人毫無髮傷
連阿里係香港最亂個刻黎上市
証明支那佬根本冇當過你地示威係乜
佢地驚美國人權法多過勇武

邊間?

加撚左1%

餐飲都唔做酒店啦

我同意你講法
但唔會係口吻講到有就算係咁 呢啲囉

讀酒店出身 幾年前讀完返黎
就覺得香港酒店業黃金時代過去左
未做過就轉左行
讀錯科 hi

痴撚線

我老豆個代行行都講緊半年花紅+加8%人工
而家+5% 有雙糧 1個月b 已經算高
唔係點會咁多人爭住入政府

根本成個香港各產業已經衰落晒
個個淨係識炒地賭博發達

有得揀都唔做飲食啦
舊公司舊同事以前f&b做到40歲脊骨移位企唔到耐
俾人退落office再迫佢食肥雞餐
香港打工千祈唔好講感情

想問下TST五星front desk manager大約幾錢人工左右？

利申有親戚做，見佢好似好好景

係呀 拿拿聲去開間酒店啦

哇1%...真係多謝哂

我之前條女仲做得好開心，好撚on9

agger 其實好多唔係做酒店然後就話你哋有花紅咪算係咁 出面好多乜都冇 係啊 但係工時長 又有好多潛規則欺壓員工 呢啲情況我相信各行各業都有 與其喺到屌人哋點解有花紅都要呻 不如自己都加入自己行業嘅工會 一齊爭取更好嘅權益

咁大個仔真係第一次感受到

明明經濟冇差幾多
屌你老母幾撚多藉口.........
之前經濟好果陣, 個市已經成撚日借D而搵野賴
事實呢三四年邊有差過.......
而家一來一次大型民運
有D影響啦
屌你D商家反應大到....

跟住日日都有人講

公司咁嘅環境冇辦法

高過同遠過好似好多人走

R>H 都唔會意外

做酒店多數係老野先藍
你地停留左係自己當年入酒店開房 grad din 既第一印象遮

咁多年 酒店好多換哂血請後生仔 黃藍比率至少6/4

市道差，有1個月都已經好好，仲想點，唔係行行都有

一般人認知係酒店接團
其實有d專做商務客既酒店影響無想象中咁勁

反而內需強勁肯減價既酒店on day pick緊百幾隻爆房

留名睇廣東道三寶

即係平時好暴利

香港班老細不嬲仆街洗人唔洗本榨到盡
配合埋班奴才中層壓上壓
香港打工慘過食屎

有需求自然價格上升
價錢貴可能係房間供應影響
可以係酒店branding 影響

就算依家呢個景況 有部分酒店都唔係蝕好多 只係賺少左錢
D無良owner都夠膽出1 個月比員工

咪係雖然好多同事藍 但都有同同事出過去發夢 割就唔會割 只係覺得冇炒散做多好野 仲冇花紅條氣唔順

大檔不嬲唔做旅行團生意廢事整臭自己個朵

好食先得架仆街！
有d 自稱4星 既 包食 真係差到仆街

利申做5星

成個表都係有D Branding 既酒店，仲有花紅唔出奇

同路 灣仔大檔 一樣未公佈

藍個批多數都係高層 黃既就全低層咁濟

6. Ovolo Group 0（+-0%)

canteen應該香記排頭幾位

如果4星來講黃店eaton叫做比上不足比下有餘

呢個真 佢地會搵專人整野比你食 又多款式 做過最好既canteen

連登洗地組

目標：光復連登，將行動Post推返上水面

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :

番過日東，不過不失啦 最好咪食燒味囉

頭post放花紅資訊果個香港酒店工會d料都算準，唔通真係由行內人發出？

公道d
生意好咪出左3，4個月囉

關唔關d送事先
可能咁岩煮左你唔岩食既野姐

見到話生意好唔出多d真係替老細唔抵

九定香？

物管工程狗，今年都有1.7，見工嗰陣話1.3左右

夕陽行業

OP 都有Club Marriott 咩？

7、8月試過好平，$600有一晚四季
12月再睇變返$3500

港香

仲有啲財政年度係年中結算
明明上年賺錢都話蝕錢唔出花紅。

真係抵老細唔抵
賺咁多錢仲要分比員工
雖然花紅係按業績發放
但生意好唔一定要出多d既

結算啦嘛
大家將個畫面拉闊d係下半年

見員工咁辛苦 逼佢地放下no pay 休息下啦
平時一日返十個鐘咁辛苦
我又唔洗炒左你 你又有得休息下
我又慳多d

雖然展望下年市場唔好
不過都係繼續調高target
大家加油

幾年先做到M？

酒店既sales搵幾多到？

好多酒店其實年頭都賺得多

過埋今個星期花紅應該明朗化

行外人求教
雙糧同花紅其實有咩分別

Eaton個gm黃ga wor咁都唔叫最黃？

原來講緊野食冇野了

收到風尖東間rosewood得1

你班垃圾咪又係華春螢 做得的咩

我都啱啱收到風，笑到我仆街，個個都話要17號遞信走

FC 左 尖東Rosewood 真係得1

上年係威係勢

宜家連四星都不如，管理又垃圾，執柒咗佢專心搞商場算L數啦

而家不知咩叫花紅

仲要周圍刮人走 去做個啲真係唔好彩喇

其他同級嘅最少都出2

證明rw係垃圾級

好想大大力恥笑年頭去做個班人

老化？新不如舊不如唔好換
全部都好好用
換pos機部新野差啲搞到幾日做唔到生意

被人剝削慣係唔同d

電話就真係要換既 啲mon都黑晒
新pos機就柒既 以前可以直接用卡/筆篤落個mon
依家焗你用手指

如果呢堆嘢講中既話 手足你好

應該係啦 工會出得話fc咗 信得過

所以咪咁多即日自由含，水貨佬囉⋯⋯，
賺到啲錢又進晒入大陸佬、福建佬老闆個袋，無你地香港人份

舖頭大裝修，佢哋就無哂㗎喇，
到時餐廳，小商舖，出番哂來，百業興旺⋯⋯

有條會計之前做灣仔，近年轉左來將軍澳，

藍到仆街，日日係度死老豆咁屌黑衫，話累佢乜累佢物，幾乎連痾唔出屎都關黑衫事

rosewood有

澳門低層好多大陸人同賓，local 應該好難揾食？

銀行咪仲仆街

應該係物管呢行仲仆街

canteen

酒店業好少local做，好似f&b啊，尤其rooms咁辛苦嗰啲，以啲無乜學歷嘅阿叔阿姐，做得咁辛苦我不如去派牌。後生嗰啲就想搵快錢搵得多會入賭場做公關，所以酒店業嘅frontlines係勁缺local

澳門只有賭業

其實呢度有冇巴絲入左呢個工會？

共度時艱係叫你繼續幫佢咋
無話有福同享

好多酒店都凍薪

但，b仔keep到到有一個月以上

我都收到風話今年好似凍 但未confirm

識好多間酒店膠層，好似夾埋咁

其實都估到 舊年生意咁差

縮呢啲人工都正常，少左人住就少Paper Work.

IT 就係狗

全行RJ

頂層五星一定唔會減，縮人手就會，四星睇老細（海逸問誠哥），三星以下先重災，本來入住率唔算好爆，攪一攪連屎都無得食。

炒曬堆FO M / 市場部中層，留返房口掃把，同三四個經理輪更。

肖生單野都無左堆大陸佬住啦

澳門酒店長期唔夠人，但澳門政府唔太批外勞輸入。

做過幾年FO 真係慘過食屎。好多巴絲講左重點，bonus其實係OT錢 。 如果同一更冇番兩個fit馬真係唔洗止意準時收到工

最慘一定係搞活化，市區重建果堆所謂新式單幢酒店，本都未回到就行業寒冬，老細都可能要著草

你個pr呢期唔得閒？

有冇行內巴絲知5星酒店front desk manager幾錢人工到？

睇表現啦

seriously?

關公駕道
PR連埋祖宗都好唔得閒

新檔 仲要得1 執柒左佢啦

啲撚樣轉黎轉去個幾間
互通消息有幾出奇

咁做酒店都唔差，3年經驗有3皮幾人工

新世界啲檔不嬲又閪又垃圾
gh 大con都係一撚樣

hskp都冇後生做
班蝗民同廢老英文又唔得
後生有學歷捱到3年實升得快

咁酒店sales呢？好唔好搵？好似有個post係sell d公司客

我公司都兩三年換一個
個老底好奀
要靠佣

咁做酒店學歷要求又唔算高，又唔洗好醒目3年有3皮幾加一年3-4個月bonus，返下shift頂下更不為過

之前我個客有個project起青島，同Sheraton 傾個corporate plan住2年要百幾間房，勁平一日500人仔都唔洗

加入黃色經濟圈謀求出路

Front desk 要通宵更好辛苦

無本事無機遇，唯有寄人籬下，打工就係咁，有乜好爭拗。喺呢度吹水又過一日，人工bonus唔會少遺不會多

咁又係，酒店GM 通通常要搵返做過酒店既GM

1月19日中環見

你有冇比較過2012年同而家
定你岩岩出冊

工程狗表示認同

樓主真係孝子。

唔識英文又唔想做執房請唔請

唔識廣東話都請 有手有腳識呼吸就ok

有咩職位岩見 我女人仔

小弟讀緊酒店管理，唸緊係咪冇前途

f&b侍應/housekeeping執房/廚房/餅房

仲有 保安

呢d唔識英文係咪冇機

sure
你基本英文溝通都唔掂 點做
其實保安都要識少少英文 好似落handover 都要英文

係咪間間都係過年前放花紅 我個間都仲未公布有無

有冇帝X系列

利申前員工

有無咁誇張呀

做酒店唔使好醒目
呢句聽得出你有幾醒目

咁醒目咁有料都要為左3雞又返shift又隨時仆街死無全屍，做果個真係幾醒喎

樓上有巴打講做3年就升M 有3皮幾野，不如介紹下

咁死無全屍嗰個唔係我講
做酒店語言同表達能力都要強，好多應變技巧唔一定係第二行都會學到，你可能話唔算咩係好勁嘅專業知識，但做得落去嘅人唔會係唔洗好醒囉。更何況都唔係個個得3雞同要輪shift嘅

唔同既
讀hm出黎做幾年老散升得快好多

啲高層會唔會壓榨新人

香港打工度度一鳩樣

3年有3皮幾你俾我啊

攬炒！

外國鬼佬咪得囉

唔使醒目，乜柒都唔識都可以升添

升M先得3皮 做警起薪都24000 毅進畢業就考得（曲線）

入職做am 有料3年升m 唔出奇，比個m屌撚同仆街同時比下面班細笑鳩你垃圾咩都唔識

知九香出幾多未 以往既花紅龍頭

2020年2月14-15日

港景
４７００／Ｎ

今晚扑野夜唔夜！

長實旗下既帶頭放左好多啦

總部就出左,比想像中好

M位放2-3日無薪
細既放1日
冇記錯係咁

海逸其實長客多 同其他公司簽約入住
同埋中東佬長租
不過都係淡

搞攬炒搞下搞下搞埋自己 笑
到時大學生畢業搵唔到工就知驚

不割席

幾多想知？本身上年做港香做左2個月冇做

咁做酒店嘅it狗又如何

狗都不如

Rosewood成個group一早比new world買起咗啦
呀妹做埋group ceo

星期五先派彩
派得好唔洗過年前一星期派彩

香港餓得死人咩? 班廢老都未死啦
搵唔到工咪食老綜，反正社會資源你唔用都係益蝗

香港就係多得就係樓上條契弟

jw2.45-2.65

次次遊行食到應都咁多

mo都2.75啦

文華不嬲出得少都有2.75...

我未夠一年，計返如果做滿一年，應該都過左2掛

+0% 係指唔加人工？

係啊

今日派彩 九龍海逸
另外有一萬大陸閪落左黎
唔知住邊間

有派彩未？

TST HYATT regency 今年ok ?
上年好似2-3個月

講撚咗N年終於裝修

Marco Polo 今年有幾多？

酒店都叫人工高福利好

原來更新左

香港酒店工會 - 花紅統計 2019/20
Hong Kong Hotel Employees Union
Bonus Result 2019/20
截止至16/1 Until 16 Jan

Hotel / Bonus / Salary (Only FCed)
1. Peninsula 2.25 (+-0%)
2. Metropark MK 1（+-0%)
3. Imperial Hotel 帝國 1
4. Harbour Bay Hotel 維港灣酒店 1
5. Ovolo Grouo 0（+-0%)
6. Hotel Icon 2.25 (+3%)
7. Pentahotel Kowloon 1.5-2.5
8. MO 2.75 （+-0%)
9. Landmark MO 2.75 （+-0%)
10.Tang's living group 1 (+2%)
11. Conrad 1
12. Mira 1.5 / Mira Moon 0.8（+-0%)
13. Harbour Grand HK 1.5-2（+-0%)
14. Four Season 2.15 (+-0%)
15. Prudential Hotel 1-1.2
16. Rosewood 1-1.5
17. Kew Green Wanchai 1 (+-0%)
18. OP Marriott 2
19. Novotel Citygate 2.25
20. Ritz-Carlton 2.07-2.1
21. New World Millennium 1.5-2.5
22. JW Marriott 2.45-2.65
23. Rosedale HK 0.5
24. Gold Coast 1.5-1.9
25. EAST 2.1 (+2.5%)
26. Upper House 1.8 (+2.45%)
27. Lanson Place 1.75 (+2%)
28. Dorsett Wanchai / Cosmo 1.5
29. Marriott Skycity 2.25
30. The Langham 1.4-1.5
31. Cordis 1.5-1.6
32. Eaton 1.4-1.5
33. Eaton Residence 1.8
34. Parklane 2.15
35. Kerry Hotel 2.25 (+2.6%)
36. Kowloon Shangri-La 2.25 (+2.6%)
37. Island Shangri-La 2.25 (+2.6%)
38. InterContinental GS 1.5
39. Renaissance Harbourview 1.5-2.25
40. St Regis 2 (+-0%)
41. Harbour Plaza North Point 2.1 (+-0%)

#花紅 #Bonus
#香港酒店工會 #HKHEU

on99 rw俾d員工屌仲有俾同行恥笑，宜家改出2

當初仲係威係勢 抵屌啦

真係抵死，本身d管理同內鬥已經好on9

識得好多人本來就已經搵定後路拎完花紅走人

花紅事件又令一班人走佬我好想睇佢唔夠人會點冧檔可能關門大吉

呢間鬼厲真心垃撚圾！
班仆街自以為是嘅高層（Excom)一年內不停轉人..
無個做得長..
再加上不知所謂designer 東尼同羅拔仔...屌佢老尾！日撚日洗腳唔抹腳，不停揮霍，啲野成日朝令夕改除心意決定所有野...成間酒店黑麻麻仲要lobby 點白爉燭。
班無能高層鬼佬淨係識得扮晒嘢，成鳩日吹大水，要落手做就乜撚都唔識。
點解派得1-1.5？ 啲錢咪去晒供奉班仆街度！ 仲要壓炸新上任員工，1月1 （紅日！！） 日冇返工嘅冇得出1 。好多香港同事俾佢挖角過黎，由間酒店乜都冇到而家咁樣。最後咁樣對員工。 天收啊！

祝間野快撚啲執！

其實當初大家點解覺得間野做得過呢
價單開到咁高 其實今時今日個travel trend都變晒 定位做ultra luxury好難生存 好難養起咁大班人 又太依賴單一市場 佢個位根本做唔到MICE / Corp
尖沙咀擺明做大陸客佢地就請晒全鬼做管理層
正常五星點解有咁大flexibility就係因為有啲野cost低 (好似minibar), 其實某程度上本身個租高都cover到條數 唔洗好似啲細檔一支水都計足
但當你連間房個風筒都用dyson時我係客都偷啦 盤成本數揸得唔緊就出晒事

酒店operation其實係做啲咩？

Hyatt regency 如何？

尖沙咀鬼X酒店都係出1俾人屌到撲街先再加返2，開檔講到勁，真係67

我個間housekeeping要去banquet+洗碗。sales要去做service

rosewood係堅憨鳩公司

根本係私人會所

我知道Steve請咗公關幫手洗白，唔洗旨意

想提下唔好去銅鑼灣人血宵
見到d咁既野果然係藍尸開既人血宵，完全冇監管啲檔，水貨化妝品都賣得,喺黃Tg group 度夠膽賣水貨化妝品我真係第一次見唔係以為（自稱）黃色就咩都做得啱呀

steve寫話捐錢都好信，到時唔捐邊又好似果80萬咁落咗格，好似佢啲卡game咁成年幾都唔發貨而且佢都係寫捐612呢d大路，不如自己捐咗佢算
味見過邊間黃店咁大口氣用手足價三個字，龍門渣哥做咁多野都唔叫自己良店仲要同出邊個價冇分別咁咪即係普通做生意，用咩鬼手足價
水貨化妝品都當黃店咁金鋪都得啦邊度黃啊企開啲啊
勁多打手即刻咬我話比次機會，啲檔主好黃
我想講咁多黃年宵唔一定要去呢個，唔該大家唔好貪方便，去個藍尸搞既同去咗個政府年宵冇分，政府年宵裏面啲檔主都可以好黃，你會唔會比次機會？

fitness都係

你唔洗減人工都偷笑啦，仲花紅

小弟中途退學又做返酒店，真係乸屎上身

去到呢一代都係做唔到實事

商場都係金玉其外

咁撚大支野 唔比tips就閪臉
抵你班酒店冇花紅又no pay leave

13-20k

酒店對 雙糧同b仔一齊計？

商場死亡率好似好高

好大原因係間野亂鳩咁請人，所以d人咪過去，個個過去升一級，但明明冇料又唔識做野

最on9係所謂嘅butler team，請d人完全唔識做野，乜鳩都射晒俾其他部門做，又升d入行唔夠半年嘅fg希望快d執柒咗佢算，唔好影衰酒店界